其實到底係烈士本人嘅意願重定佢家屬意願重要?

烈士就係想我地用佢嘅死去作出更有力嘅反抗，但係佢家屬就想大事化小，連名都唔可以俾人知，連幫佢立碑都唔可以?平時個個都話老豆老母唔代表自己，而家可以點?

本人

如果我地成功，就立碑
一樣可以唔開名，在心中，無名英雄

佢屋企人要咁都冇計，都要尊重佢屋企人。

無論大搞細搞，烈士都係我地心中

梗係烈士意願重要啲

佢家人都on9 除非係比中共揸住春袋就另計

成件事犧牲付出最大嘅一定係烈士嘅生命
而且佢決定以死明志嗰一刻 就已經成為公眾人物

同埋諗清楚 係邊個迫烈士走上絕路？
係社會嘅不公同制度
如果繼續吞聲忍氣沉默 咁咪啫係成為幫凶？
佢家人大事化小 某程度係助紂為虐

其實家人死咗 好難過 都係人之常情
真係唔開心 咪唔好睇報紙 睇傳媒
而唔係阻止其他人悼念烈士啩？

烈士嘅信念絕對唔可以比其他人騎劫
就係父母老婆仔女上司其他人都好

正解

我都係噉諗，其實佢屋企人憑咩幫烈士揸主意

可以稱呼佢 凌杰
唔出姓

咪住先, 個烈士幾時有話過要留名千古啊？無名氏先凸顯係民眾嘅力量

梁先生

我絕對無意怪烈士任何嘢

但如烈士嗰5小時選擇同外界接觸
用自己social media/聯絡可信media 表明心跡
感召力會更大
當然掛banner已知佢想爭取乜
但如佢直接同大眾表明意願

就唔會有依家家人定本人意願重要/遺書內容未能傳達嘅問題

當然講到尾
死諌太可惜
唔值得

同潘氏家庭一樣，被封口

烈士家屬冇反對開名

陳雲：春秋大義，明辨是非。春秋三傳，是孔門的政治大學問，足以治國安家。
例如說，烈士家屬希望低調，這是可以理解的。他們不張揚就可以了，反正悲傷，政府也不好意思來多加滋擾。外邊的人怎麼悼念是外邊的事。
家屬自己加入去勸人家不悼念烈士，不要提烈士的姓名，自己就替不義的政府出了頭，自己背上了不義之名。
《春秋》是責罵好人的（「春秋責賢者」），因為好人往往因為善心、怕事而變得愚昧，之後做蠢事，害人害己。壞人、壞政府不必什麼責罵，你責罵他也不會變好，壞人、壞政府是要攻打的。人間的是非就是這樣論定。春秋經學就是這樣用。這是道教、佛教、基督教之類不會幫你判斷的人間是非。儒學為什麼有用，就在這裡。故此西方國家千方百計要消滅儒學。

烈士家屬冇反對開名

器官捐贈都係咁, 都係希望佢家人會尊重佢意願, 冇得由外人勉強.